IT界討論區(63) 1001要開post

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):

P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」
----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower

有無人做過capgemini?

AP見工多數問乜？

Agent真心好有趣
又AI又big data又block chain

This is Shirley from ConnectedGroup. Nice to connect with you here on LinkedIn.

I am currently helping a growing fin tech company to hire a Programmer in their team.

- New innovative product in the market
- In a team of around 10 ppl. Report to Development Manager
- Fun and open minded working environment. Excessive funding.
- Great chance to get exposure on AI, big data, block-chain new technology
- Focusing on C#/ . net programming language
- Working location: Central

當紅既全部玩撚哂

C#寫AI

Call library

跟住你份cv問
做過咩proj
通常冇written test
好似係

香港嘅ai唔係 if.....*1000000000 咩

9up下就輕鬆拎到offer

394052 做緊AP

Lm

lm

Agent真係
永遠睇而家份工再加多20%然後做job matching
問完我expected salary又話無可能又求其比返同一樣既job title工

香港會去做 agent既人，仲hea過去做保險

好多咁樣答班agent

個p仔頂爛市價係真係可以用嚟做參考？定講笑？利申final year 想做programmer 但零經驗同淨係識少少少少programming

爛市價只會影響佢自己多, 個個比offer都用上一份工
究竟點先可以用市價搵工？

唔好急慢慢搵就有

影響自己多?
如果個個fg都咁諗個市會點?

做p仔真係好, 1年exp就有20k+

梗係講笑
全部減1.5K先係真正頂爛市價

雖然個責任唔係我到 但係為左拆彈搞到日頭無時間做野 而家都仲build緊野

有ML .NET 不過唔睇好
暫時玩deep learning python同javascript 生態最好

18k 5day真係人格底線
mobile or full stack +10%
secondment or startup +15%

做過intern +2K

請外勞(CHINA)?

想問下香港有咩 in house 比較正常d？
利申：做緊 vendor 20k

而家出面咁多junior it狗, 係咪會比先
我係老板寧願比錢請勁人/ outsource出去

咁就算一兩年經驗都算係junior嘅，呢啲睇你點睇
唔通啲公司一個junior都唔請咩？

同埋依家好多奇怪公司，又唔想比錢，又要勁人
你口中嘅寧願比錢請勁人嘅公司唔係冇，不過唔多

睇下開到第幾個POST 先轉到工

1001

黎緊想轉工做mobile 有冇話一定要識cross platform lang
定係siwft 同java就可以

React Native

八卦問吓 幾多年經？

1年 in house，我懷疑緊自己個價有冇做爛市

唔好信依個post任何野
依度早就俾假膠侵佔左

咩假膠

Junior 洗乜識

但係果類人番工都係hea做，日日返去玩手機

有冇人做過big4 helpdesk support,好唔好做

係勁人都唔會做依啲汗乾公司啦

不過無可否應，年年都會有傻仔accept 西offer做狗

*汗酸

返工主要玩手機
三年exp 25k 都唔差啦係咪

玩手機都可以高人工
睇際遇啦
呢行反差太大

有冇巴打 返過dyxnet?
network support trainee 入去學野好唔好架

一個interview都未有

所以係咪可以就算填application form唔寫current salary就得？
好神奇，佢地講我current 同 expect差好多
但係都有好多公司約我interview，其實係咪佢地比到expect個數只係想睇我點答

對呀，我有朋友3年幾exp已經做緊Insurance company SA 位，38K 加bonus

利申：我朋友不是我

好似好多人轉工

做緊t con對面試有冇幫助，家陣做緊想讀埋個degree去考

好過忙完一輪最後D野全部要rollback
為做而做, 我寧願玩手機好過

fg季節

Fg同影響到experience hire?!

9up唔洗本

會
炒一個senior請兩個fg

唔多唔少有d影響，請你一個=請兩個fresh grad, 而傢senior位都少左ad

有冇巴打知道
交通銀行, mufg, 國泰君安 呢三間咩環境

中資不了徙自己時間兼做野會壞手勢

各位報告下公司開始炒it人未

未

我公司請唔到人，可能人工底

入ICBC(Asia)，依間全國最大銀行做啦

我做緊歐洲某國最大果間ibank
中資出hi得起人工請我咩
我果間成個地球都識
icbc

你好想日日講普通話咪入囉

請唔到人，但可以照炒人
剩低果D 做足24個鐘

有agency 話政府請 t con
40.6k 不過得7日假，又無medical
個人工就算高又唔係太多，又少假期

巴打入面做緊？
咩環境？

好多強國同胞，好多時要用簡體字加普通話

不了

工作上呢

強國同胞好多都係coding monkey
個mind set又係特別與眾不同

咩位，cap去到42-43

咪又係ap,不過咁既 package完全唔吸引

俾少左2-3千你喎，我個面反而有生日假，好似有醫療卡

咁我擺明唔in 啦。。。
7日假又無medical,同埋我同佢講underpaid

我依份唔係ap，但都開低我價，我咪話知市價架喎，佢先死死地氣俾返個正常人工我

係

而家出面就係咁 個個博大霧想壓西價請人
問題在於比你壓成咁又唔知市價既人 唔方係對公司有用

壓完一班西價
咁西價就會變成市價

果班害群之馬自己underpay仲要開ot都算
仲毒害埋成個community
當西價變左市價 就有再西既價
9k is not a dream

遲D好似工程咁，返六日，OT到12點

所以有心人應該上網查過市價先，為人為已都好

叫佢地handle field check
夾個screen cap俾佢地，
佢地就只係handle左screen cap入面嘅field check

IT狗不嬲唔正常

個市咪越來越多西工

有冇師兄評價下asl?
Fg 今年咩境？ 係咪同pccw差唔多

想問c#既wpf係咪唔流行？
收到個offer用wpf exchange service整email system 唔知難唔難pick up

有乜咁仆街？

個價正常冇野wo
你係指咩西先，job content?

你呢個西咁咩叫唔西

fg 如果冇做過intern 又冇自己做過啲 project , 應該點樣準備自己去 in/ 做programmer? 自己寫個andriod app

搵agent幫會唔會大機會d

fg搵agent係死撚梗

巴打咁早起身

揾間有technical test既攪掂啦，洗鬼自己寫咩

一萬蚊

香港睇你識吹水多過揼code

冇人知？

香港做IT都唔一定要揼曲

有手有腳識去廁所就請

返工呀

其實好多工睇你識唔識同人溝通多過technical

ASL ?

Automated systems limited

刪同del既分別係咩

想知係咩公司 想試下

刪係一個動作
del係一個制
你要有動作先可以'禁'del制

你del左條j未

人工低

淨係識html

點解 fg 搵 agent 會死梗?

食價+專比豬頭骨post

其實間公司講個 fg 番嚟, 會唔會預時間訓練吓個 fg 先? 定係一請就預你可以獨立做野?

我真係見過 你話fullstack要java web mobile都算講得通
我完全唔明白要c c++做fullstack做乜

後者

話就話train，其實咪又係邊做邊學

咁白紙一張可以點算

做住先
唔識就問

唔洗擔心

hr 同 老細 嘅思想 唔係我地理解到

咁陰公
搵第二份啦

@i-vtec

好多老細係冇J加後生就算0經都請，
好似請番黎做吉祥物咁

HR真係識條春

自爆

比人爆左好耐

真係唔好請I大仔/0 EXP大學生
要請比個低價佢地算
寫D曲爛到DLM,完全唔用腦
D remark/text field比佢地用到爛
remark: 衣服x100,鞋x300,書包x500
夠膽死用逗號分開,再係program分析
開個新DB field好似會死咁
屌宜家交FYP咩

you need experience to get a job meme

Btw 第一次見i巴咁認真

Csv in db
不如試下binary file of db table in db

啱啱放工 你問我答

認唔認同人工包埋你OT?

認同

做咩星期五都咁勤力

去左旅行

大把人係db放json xml 話方便啦

有冇聽過schemaless db

1年 exp 27k

nosql

Ok

垃圾

太多0EXP寫曲佬著重reuse呢個概念
用到走火入魔
連個calendar, 係db拎資料for-loop 資料出來
都用哂custom tag
記得I大教過custom tag
班友仔應該醒唔切, 亂咁用

咩custom tag

用開成個object to_pickle save入db 之後成個serialise 出黎

垃圾東西

舊公司用過一次

O RLY?

Is

笑緊上面緊係指緊傳統relational database

年輕女牙醫在港鐵站乘搭扶手電梯時，疑遭尾隨的已婚前電訊盈科IT男偷拍裙底，另一名女途人目擊揭發事件。從事資訊科技月入7萬的IT男否認有違公德罪，案件今於觀塘裁判法院裁決。裁判官認為女途人對涉案IT男存有偏見，觀察時間亦略嫌不足，幾乎是即時出手阻止。裁判官認同IT男確是忽發奇想才會偷拍事主，加上基於案件有疑點，判IT男無罪釋放。

3袋狗巴

老細expect 14k應該已經可以即刻上戰場
要train ge話當請intern 人工around 7k

但你如果有多幾十個field咪仆得街

我17grad
第一份工俾人兜左
番工一個月要我識git+一堆design pattern再加間公司既野
之後兜左我話我meet唔到佢expectation
15K 都想我識飛天遁地
ON撚9
一年幾過去
我已經係SPEEDSTAR車隊既老闆
我跳下跳下都加左10K人工
所以話.唔岩做咪走,再搵過

我都試過

Git其實唔難

why

兜你=加你人工

條友好似話30歲，7萬cls
呢類公司起碼要senior m grade，但30歲點做到

btw咁有錢玩model級都得啦

個個當大學職訓局咁樣

屌 有邊個fresh grad唔想有經驗
我夠想返it intern 但係邊有咁易搵

關咩事
唔係呢個問題啦
你請FG就預左人地咩都唔識架啦
無心train咪出多D錢請senior

用開kyotocabinet

聽都未聽過

No pay intern

正苦intern
成皮野番去柯個屎,5點鐘走得
當年揮低一眾it毒撚逗8千做intern

如果有7萬，三袋狗巴就唔使呻啦

git 學識rebase，應該大部份情況都無問題

object database

無人講過一定要用master slave concept...

PostgreSQL ?

Fg搵工一個月apply幾多份工先合理

1日1x份

startup,細公司先有呢d情況出現
成日FF可以俾萬幾蚊請個FG返黎可以咩都識曬咩都做到
而且呢類公司多數chur到爆, 又無咩methodology可言, 除左打code之外通常無野學到
所以呢d公司狗也不屌

D start up一兩年就收皮，邊會有心教fg

連出糧都成問題

最撚憎係講到好似你差佢野咁
我出糧比你係幫我搵錢
唔係番來學野
你都戇鳩
我唔係為左練功點會番咁低人工既工

咁其實係入面做嘅係咩人？真係有萬能俠收住低人工拍爛檔？

有
大把
有D人係好怕要準時番工呀盛
呢D工可以借D意home office/遲到

都係relationship

有
不過唔排除啲萬能俠會一齊走佬

你地通常send cv係用word定用pdf？
好似好多人都用word，但我用新version word開我舊version edit既word，格式會有小小分別

Pdf

睇公司有冇要求邊隻，
你驚嘅話咪pdf 同docx 一齊send

pdf

一定唔會 send word

有冇巴打用LaTeX打cv
直出pdf send

好主意 下次用latex先

岩岩睇左佢python api 幾方便
似sqlite 既key value store版 +support concurrent access
手巴講多D ok?可能我都會用

另外似redis 既storage persistent版

Bingo
我個時既requirement exactly係要快寫(因為好撚多historical data) 同快讀(real time query)
Ram多多都唔夠用 一定要persistent storage

用法無咩特別 開個visual studio compile個dll出黎就得 記得開返你用得着既optimization switch 尤其係啲instruction set
但係記得睇返你client部機有啲咩instruction set 試過client粒U無AVX2
結果用左半粒鐘至一粒鐘係到狂加printf搵邊行有事 搵到係普通加數 即刻意識到係instruction問題 再用十幾分鐘爆個新package出黎deploy

incomplete既write會唔會有corruption?

佢標榜無 我實操都無試過有corruption

有冇ching識git rerere

data量去到某一個位係咪要rehash?會唔會好慢？

衝擊唔到rehash個條線 答唔到你
因為腦細唔單止無ram 仲要無ssd 我衝擊既係轉入hdd IO個on9 performance

我個時既approach係分割幾個hash db file出黎 因為佢query真係好快 我loop幾個db做query 對user係無感
如果佢rehash慢既 都可以咁樣頂下檔
當然最好係你一開波計掂個capacity

其實我都唔會有機會衝擊到
只係想學下野
你話要快write
好似Kyoto既 random writes應該唔係太快

緊係pdf
Word doc 同docx係有機會會走位

programmer 梗係用notepad++, 之後save cv 做txt檔

我不嬲都用pdf, 好多hr 都要求要我比多份word format, 究竟為乜

咁既公司可以ignore

改你個expected salary

我又無研究仲有冇再快既alternative 個時夠用就上馬
不過hash好過tree既應該 起碼我個scenario用leveldb直接唔郁

我覺得keyvalue store好睇scenario 我個scenario其實仲有好多位可以optimize 因為我既write其實係append 唔會modify 得閒既我或者會寫個出黎玩下都未定

其實去first in又要叫你填多份表格, 入面都寫expected salary , 真係唔明為乜

用pdf都可以改人地expected salary

notepad ++ 不了

幾個同事既機連埋一齊做distributed key value store

幾個同事人肉做distributed kv store

Agent 狗今日都要做?
但係都係比埋D 9唔搭8 job

TAL - Analyst Programmer(Java)
Are you looking for better offer now? My client, TAL () which is a Hong Kong based international manufacturer of men's and women's garments, is now looking for an Analyst Programmer(Java) to design software module, develop, implement and deliver application services to meet with business requirement, and conduct research on new technology to identify opportunities. They have factory in Tailand, Indonasia, Vietnam, etc. And there are more than 20,000 staffs worldwide, and 300 staffs in HK office. In TAL, you will get attractive salary and benefits package.

Experienced in J2EE, Javascript, Angular, Visual Basic, Mulesoft, Agile/Scrum, Manufacturing system, iOT is an advantage.

If you are interested to know more, please send your tailored resume with expected salary and availability first. Please let me have your mobile number, I will contact you for more information shortly (by phone call or WhatsApp).

Thank you for your attention. Have a nice day!

上過去, d位係豬肉臺黎, 唔好坐

見到咁樣已經覺係西工
Experienced in J2EE, Javascript, Angular, Visual Basic, Mulesoft, Agile/Scrum, Manufacturing system, iOT is an advantage.

個 Agent 炒多左野？
又 JavaScript 又 Angular，但想主力 Java

同佢LinkedIn講呢份太西,比第二份黎睇下
佢竟然叫我比電話no.佢,佢同我解釋
我回佢屌撚你你以後唔洗再揾我啦
之後blacklist埋佢

人地行Scrum feature team 要每樣都有KNOWLEDGE有乜問題？大把人識上面呢堆
佢又無寫幾多錢 15K就真係西啦

VB 好似大問題啲

IT狗個個整緊電制
無晒人

呃你咋 職場多險詐

感覺上呢份好似無乜support，你地有咩意見
HEA做，邊做邊搵？
捱半年至一年？

留個名學下嘢先

人工呢

做住先囉
唔對路就quit

2萬幾

怕到時走, 再搵D人見咁長空白比人SCAN走左IN都無得IN

21000? 29000?

2萬6

你空白左好耐咩

之前仲有份伏工 返左2個幾月 + 搵到依家呢份既gap ，計埋都空左5個幾月

政府 t con係咪走要賠3個月 定間間唔同

呢度個個3年30k

都唔係空左好耐

應該會一邊做住先一邊搵，條TEAM有大半都係新人(<＝1年)，老屎忽又講解SYSTEM果陣又1999 甚至佢都唔記得，直頭唔講比source code你自己慢慢睇

3袋狗 25歲已經26k啦

即走咪要賠
但唔同post唔同agent個期都唔同

新t25一個月通知就得

換緊光管

有D要兩個月

正常 唔通落手教你幫你做埋咩
有時我問人呢個system搞咩 都係叫佢比個variable name我
我慢慢響個codebase度潛水 咁就一日

我並無乞求落手幫我幫我做d乜，只係想有d基本野知下姐，睇下可唔可以上手姐，但system for what又無講，連一d行業既domain knowledge都無同我講，我又點會知道要做d乜呢

有冇巴打做過證券行，知唔知咩環境

中資 vs 坡資 又有咩好咩唔好

冇得一概而論
利申 劵商

屌，我而家都係咁，學唔到好多野

梗係有時覺得有同事新入職既話d人會嘗試講衰d野/唔教你點做 等佢試用期自己resign
所以未必係真係有問題
如果codebase唔算大 不妨試下用一堆時間睇下個codebase同埋上手既commit log
望一望大概就知自己洗唔洗著草

比insider料我 快

巴打有冇聽過cx君on ，知唔知入面點樣

2萬幾3萬行code 一個controller, 有10幾個

請教下各位師兄
見mobile公司
written test會問乜
利申:year 3 summer job

銀行

一個file 2萬行code?

我諗呢個係香港 IT 一般問題
連份README 都無

冇 Readme.md 同 doc，連段 code 成千行一句 comment 都冇，要自己慢慢睇

睇下個post啲人係咁叫人寫爛code就知啦

有都無用
it人D英文...你睇明?
有D打中文comment "//呢度因為user覺得好慢需要fine tune一下"

爛code冇得避
有得揀就build新野

IT人啲英文有咩問題？
一般黎講成日要睇外國tech資訊，差極有限
你剩係搵啲無心學野既HD仔黎講？

算好，見過有啲係間中有一兩個source file比人save做gb2312，因為啲殘體字comment

utf8唔好咩

[member]要你帶部機番屋企做［/member]

報左AA佢打黎問去唔去另一個post既interview但自己唔係好想做
reject 個interview日後會唔會blacklist左

要係Small fresh meat

屌,就黎爆啦
成日比人係專心打code諗code果時打斷左

聽日去見工

你後面個句已經唔成立啦

見最多 BIG5 source

40k都唔做
同埋5.5日點會俾到40k

30k 我做

唔駛人工，包交通同lunch得啦

hackernews 報左幾個大vulnerability

上手係個位留番d書無羅番，係唔係等如可以自己要曬佢

出番糧俾腦細俾機會我學野

有comment 睇咪算好，
你都未睇過啲code 係冇comment + 冇indent，
再加埋啲var 名係：result, _result, __result, ___result

我問你死未

唔係叫r咪算好

r1 r2r3r4

summer job 應該都係問下你係學校做過咩

其實讀master對呢行嚟講作用大唔大

-5k

【9歲創業】馮旨瑨15歲創立公司 就讀香港本地英中 獲以色列名牌大學搶先取錄

隔離post呢個係咪吹水sales

我係講緊人工減5k

無乜實際作用，見工可能會有輕微加分
如果要上高啲，除左經驗，點都要揸返啲學歷
有閒錢咪讀lor，訓練下個人同識下人多過實際學到啲直接用到既野

master咪又係揼曲

睇公司
老牌啲既公司搵工/升職有d用，但唔係好大作用，其他公司就覺得nice to have
Master最大價值其實係識下行家（如果你讀果科係關事），內容其實淺過degree，所以睇你為乜而讀，同埋有冇錢

最理想就做幾年嘢，揀定左呢行，再讀相關master升職，想成世行technical有冇master無乜所謂

邊個話一定要CS master既姐？
可以係IT management，e-commerce，甚至business相關既master架嘛

仲有data science

雖然而家好多頂爛市，不過呢度係咪都叫人叫高d
其實都要睇番上一份工package係點，叫高20%應該倘算人地accept 範圍，再高d 可能再少d 機會
只可以話香港hr/agency好膚淺
唯有可以靠跳多一兩轉去追或者求更加好package既工

老老豆豆 如果我公司每年加10%留人
又要怕唔過試用又要識過啲人做新system新環境咁多成本同不穩定因素
冇30%憑乜要人走
如果自己公司加得5%果啲就唔理幾%都轉工啦

係，只不過香港每年加人工都係幾%
搞到人要跳槽去加人工
20%至30%都叫ok,有時仲要叫多1k 等人還價
有時覺得見工要玩埋呢d 咁既野真係好on9
一係你就出明碼實價，廢事玩心理戰

1 年 exp 27k 算唔算低？未計b仔

要報稅了

8k

Engineer

Take inventory for PC, Printer, Monitor, UPS
Perform general checking and inspection of hardware
Check DVD and all UPS, connect back to PC if disconnected

跳槽加 30% 好正常吧，所以做唔長...

No work experience is preferred

所以20至30差唔多
不過有唔少公司會filter左，始終佢地都係睇上份工

之前見工d HR見我叫價多過20%即刻話高過20%要拎approval又乜又乜

痴撚線正仆街冇人性

我以為做呢D野11K已經低無可低

暑期工姐

所以唔透露 current salary

無20%加點請人
轉工貪好玩呀？

可惜睇唔返

This job ad is currently unavailable

哂幾舊水POST上JOBSDB

有份工first in it manager
second in hr係咩玩法
hr仲要係咁追住問空白期做咩同讀書fyp野

咁唔透current salary,咁上一份請你工作證明都有寫，之後都會俾人問
而且期間可能加過人工，其實都唔係好work
不過個hr 咁講又真係好肉酸
至多試過俾人問點解有咁大跳幅

低到爆炸，唔好頂爛市啦傻仔
呢度真fg最少30k起跳

其實淨係比較contract位嘅話點解無人吹奏t con? 人工高咁多但係allowance又差唔多

點解咁都有負評

點解

點解要等到proba 就完先辭？

可能公司本來都唔比你過proba呢

人地好正常...

咁又唔會嘅

我上份工將outsource既野揼左 寫個個勁啲既version

之前見過佢 system analyst 定system architect, 佢入面主要用java(backend), 果時就冇講話要angular, 我記得佢地話 VB 係因為有d 廠既機係用緊vb6 既program 尼行，同冇人識main.

image query呀嘛
有j post

咁都記得
我唔會評論個別事件

見工見左成4,5個字，講都講到聲沙

算短

it狗平時一日都講唔到4 5分鐘

4,5個字應該唔係問到好多野

已經不停講

咁有冇請到？

我覺得機會一半半

見佢想見多幾個咁

你會feel到佢想唔想請你既

feel到55波想見多1,2個先決定
今次我都覺見得一般

再見下其他工先囉

有冇手足做過Esri China？

refactor 左成日

做咗半日自己嘢

係伏中伏

大伏

係，已經有兩個

點解可以返到份份工都咁hea
想R嘢做都唔知點R

quit job

咁好有得refactor

ミク巴養我

正，返工玩0101，放工就玩10

個個一兩年都2 30k
我一年經得17k trainee 仔

我deal你估個個都有資格同ミク巴玩屎忽

比左個電話佢你就仆街了
個個星期打比你叫你轉工

半年17k trainee仔 轉咗工

GreenTXxxxx?

連登IT男緣份配對計劃

想請教下contract工去到4x k仲有無得上

你咁快就一年記得好似半年前嘅事

你個名 bug進則退

依份新工黎
對上有份做左一年

呢到有無人做 Robo Advisory / Wealth management / Asset Management ?
點睇 Aqumon / Privé Technologies 既 Software Engineer ?

上少d連登，你會開心d

請support真係唔好請做學校果D
老細貪就手請左個
結果7過核爆
連少做都多錯
4個月已經忍唔住炒左

以前有5個process會update個DB
update db 根本係 side effect
db 本身就係一個singleton
同我既functional approach格格不入
準定改左佢

學校太hea，無壓力，D野又無要求。

睇下學生哥上體育堂

big4 data analytics姐係有咩要做

btw有個朋友 high dip quit左最後一個sem 讀it 等同未有cert
見佢頹左咁耐想佢上進返返下工 係咪得換線拆下野可以做

個時佢同我地班朋友傾過 都屌過佢一獲話點解唔捱埋佢
佢好似話fyp做1年 到最後1個sem 4人workload 3個一係freeride/一係quit hd 得返自己好重workload
不過唔想佢再咁頹 個人一頹就好難醒

叫佢照in，得就得，唔得咪做support

邊間？
邊條team既 DA? 好多team都有架

我都想知，就算真係大伏都叫儲到個錢

連登仔邊識寫

人工我覺得ok

垃圾 寫開objective c

佢個問題唔係無cert 而係on9
佢free ride埋一齊攬炒都好過quit

你應該係第一個話好

果然2年30k係正常水準

都係為張cert我寧願一個人做晒佢

未做過，冇話好

I've一個人carry無問題啦，最多爛grade姐

一個人做fyp其實唔難

之前有兩個manager係同我同grade。

香港無呢支歌仔唱

臨老仲要code for food。

個心態咁樣做乜都唔掂
BTW 未見過人肥FYP

Flutter 同 React Native 你地會選擇用邊個

淨係寫嚟做下push notification

Flutter

巴打有冇話點解會選擇佢

ionic

我近排都學緊flutter
整緊個連登client當練習

幾錢請返黎先？
之前有學校11-12 k 請，

看更仲高人工，唔駛識電惱。

而家所有higher edu既FYP想肥都好難

肥FYP個老細都好麻煩，爛grade都唔多見啦
咁都肥得真係要諗下自己值唔值得畢業

唔想面對fyp而quit係好愚蠢既事
去到高等教育就要做大人
要成為大人 必先要有做屎交屎既面皮

細細個成人覺得人地工程師起樓 醫生醫人 整機械既好勁
實際上係建築師都唔知棟樓會唔會冧 要將盤數乘大去計
醫生用藥每一次都係活體實驗 冇必定發生既療效
寫program就似一架車 而架車其實係車頂向下咁行

事實係你連個program係唔係架車都唔知

it works just fine

flutter既json decode轉落strong-typed class 好似好唔make sense, 尢其係nested class 又有 list 個, 要逐個fields map

個司機一直用緊r波行

react native la
google野陣間又中伏

其實我覺得現階段嚟講如果要整上架嘅apps嘅話react native會好啲，flutter仲有啲基本功能未做得好
例如一個ListView，入面係dynamic height嘅item你要scroll去某個position flutter係仲未做到㗎

flutter好多打手
成日吹奏

咁flutter有啲位我覺得做得幾好嘅
不過就依家嚟講未夠完善囉，如果Google會繼續整落去就會更加好啦

等佢做好先再講
而家完到project又好做真係得react native比較好

react native 啦，我都整緊

睇下用嚟整咩啦，唔太複雜嘅flutter都ok嘅

其實點先知IT岩唔岩自己
有興趣CODING
但味去到會自己睇書做RESEARCH

唔中意problem solving既 coding唔啱你

覺唔覺it佬講野好系統化
問你鍾唔鍾意搭巴士 (答ok啦)
跟著問你多數幾點搭 (答多數朝早搭)
再問係咪番工朝早定放假朝早 (答番工朝早)

其實佢想問你番工係咪搭巴士
有if than else思考方式

唔怪得d囡唔鍾意同it佬講野

睇返兩個 Coding Video 都唔覺得悶先繼續啦

咁好正常呀，同你點解唔問
你鐘唔鐘意同埋會係邊日嘅幾點鐘搭巴士一樣咋嘛

未見過有人問成3條問題嘅原意係問人番工係咪搭巴士

根本問問題條友有問題

如果咁呢?

真係好嬲
個M淨係識做yes men
11月ga野7月要
7月ga野7月要
仲要第二個project明知個期太短冇可能做到都照yes
屌，乜撚野叫parallel做呀
乜都parallel做到你唔洗請人啦

你咪照做，但同時keep住提佢做yes man唔係唔得，但做唔切佢自己負責，你會嘗試幫佢頂，但應該都做唔切，叫佢諗定點解釋

上幾個post話做yes man無問題架

寫垃圾曲無問題就真

有咩可以討論 自學緊

寫到就爛到無得爛
user投訴話慢咪辭職轉工

IT狗今日freelance做攝影

IT狗連img src張圖都要自己影

仲要自己後製埋

巴打用ML自己gen圖都得啦使乜自己影

用ML自己gen code都得啦駛咩IT狗

星期六都要返工？

唔駛 幫fd影big day啫

私影

唔好亂講野陷害我

想問下做stress test，假設我用一部機去做request，點樣知道部機send request個limit，然後再scale多幾部機去推爆個server
同埋做stress test係咪一定要推到server down
有無d tools可以summarize所有機嘅結果，知道server個limit

你同上面個名

聽日又要返工dup爛code

偽毒可恥

工程師應大膽創造技術負債

寫垃圾 apps

聽日deploy垃圾

你班垃圾靜識做同做
我聽日番到去公司
對著我電腦飛佛女動漫wallpaper嘆早餐
兩日無見有D掛著佢

真，最好無人識main

Wallpaper...好毒...

用OT負債換走技術負債不了

用新技術令日本仔睇唔明

驚咩

青絲

True

同同時表白求集氣

g chi

你覺得呢度成班毒L會支持你加入人生贏家組咩

你唔係有女咩

支持

屌 成堆人唔識起底 講緊青檸妹之前啲post呀
成堆it狗做野做到傻左

私人公司perm又唔一定真係好perm

有時政府contract可能仲perm過私人perm。。

Link?

搵到喇，自己真係做到傻咗

點解你唔自己起底 得個幾個po...

向同事表白(求集氣)

支唔支持兩位青巴

連登IT男緣份配對 第2對

call me tonight
I'm listening
GET /myheart

403 Forbidden

因為你用http 而唔係https

剛剛收到個電話
號碼又唔識
鬼死咁開心以為掂左
點知又係agent打黎叫你update野

頂我又係，嬲爆

同佢講唔需要後收線

屌，個debug message 有bug
fake左我幾個鐘

Error: Success

搵緊咩post

sa

ap

我係右邊

EXPECT_EQ(max(1,1),5)

大家最常用邊個platform搵工?

indeed, jobsdb, CTgoodjobs, 仲有咩

而家大把公司先出contract ,有headcount 先有得轉PERM

而且好多公司既Perm 都好鬼CHEAP

人工會實際好多...

glassdoor, angellist

Lihkg

framework, architecture code 左邊
business code左邊

Business code留bug

響document寫句
if they are equal then return 5
BUG消失已確認

ps: It is not a bug, it is a feature

明顯串緊女人，有條女仲話this is why more women should get into coding

我唔係歧視女性，但logic嘢真係男性比較適合

你寫code係咪都會寫啲好明顯既comment

無人會咁on掛，寫個max都寫一大堆comment，做乜

咁你都無需要講張圖串緊女人呢個obvious fact既...

咁要承接後面條女講句嘢啊嘛，就咁打語意有d怪

今日玩leet code 玩到出bug，0ms submit，快過100％人排第一

有無join contest?

無
得閒玩下姐

順次序做？

其中一題，做緊top 100like

前排做咗幾題覺得自己連code都唔識寫

我都好耐冇玩paiza

唔一定係女人先留長comment
如果我當下一手係智障, 都會寫長文comment

點解啲大陸人咁鐘意喺Github度打殘體字

EU > NA

自煮燃發github叫咩名好

中美貿易對programmer有咩影響

jihub 极hub

無得寫program

XiHub 习hub

有冇人做過hkt android development？
好唔好做？

香港電訊奪得運輸署停車收費表逾6.8億合約

香港電訊（06823-HK）夥拍泊車方案供應商Flowbird，獲運輸署授出兩份合共總值逾6.8億元的合約，為運輸署設計、部署及管理新一代的停車收費表系統。

正正

3袋狗傻仔走寶辭左職

你轉入去未

3袋狗之前唔係做咩

前一個星期in完line manager
今日2nd in HR
希望得啦
求集氣

一年經應該叫幾多

日本定台灣？

中資

屌get錯柒咗

25k

60k

一年25k,2年30k, fg 50k

HR咪又係睇你current salary

如果整一隻language係dialog oriented 有冇搞頭
即係唔駛分開寫server同client既logic 唔駛拆開每個step一個event handler 直接寫一個dialog既描述

pccw呀

3代狗依家專注估值炒股
唔撚入IT狗post架啦

問意見都有負皮

見完工3日冇消息了
玩撚完？

仲揼曲先傻仔
計下股價溝下女好過
3袋狗住私樓 點同你班窮狗

先三日啫，等下啦

我收期權金多過出糧

我的心情就像樽蓋等被揭開

ap好易揾姐，等下啦

見個時同腦細team head十分好傾
但等了成個月仲等緊

見到幾頁前有人話見半粒鐘工好長
今日我見左90分鐘有多

屌 想當年fg 見ico 間垃圾見左2個鐘 2nd in又成粒鐘
最後唔撚請 屌佢老母間垃圾閪公司

正常

仆街先做

利申 仆街

唔駛凝住 事實黎 香港大部分金融都某程度上令吸緊血
雖然係有人心甘情願比人吸血 eg on9小股民 但始終係吸血

其實係唔係每年都有啲asso/hd fg去搵份perm job當暑期工做？

ok啦
吹下水聽下人地介紹下自己做咩project有咩問題成日遇到都幾過癮

Why not both

要仆街先賺到錢
仆街+愛祖國=搵到大錢

利伸:唔仆街，但好愛祖國

罷用ios 同Android

完全feel 到個市好缺人
要ot 同要做support 好似都幾伏
做醫管局係咪無咩前途？
利伸fg

全程係咁講?!

屌,我都係fg 見ico
in左個幾鐘又 2nd in
又係唔撚請

有冇得答單問下醫管局it係咪要經agent先搵到

為壓價

唔係，成日都係醫管個網見到請人

on9公司set埋垃圾筆試
比我做老細傾下計
覺得投緣岩傾就請
請埋d自閉tech勁幫到公司咩

同事跳糟，對面同佢吹下水，無code test writing test，最後offer 4XK

高手

繼續refactor

爆D不明error果下個胸口好悶

unit test 行番晒
本身預全日做

繼續扮做緊

望左下 好似係
我諗住係可以transpile啲code出黎 即係例如寫個story transpile完會出server side class同client side script咁

返緊份工就黎爆
好想裸辭

Hea做騎牛搵馬

其實好矛盾
其他行業又好難出得起錢同福利

返工為錢之麻
賺到錢咪得

認同 想要前途咪自己寫下project儲實力同聲譽

我覺得我是0

唔係負數 好勁

唉 巴打
唔通收工放假重打code咁毒咩
打丁好過啦

咁不如寫個framework出黎

如果要support transpile server side同client side唔同language 咁就要寫隻新language
如果係寫framework咁server side同client side都係要分開寫 唔符合我個以dialog/story為本既原意

其實我想做到既 係一個story board既野 集中埋一齊 而唔係散晒係唔同file

男子科學園海邊吊頸亡

Fg想做ba 應該直接搵ba既工定做幾年programmer 再轉？

幾年exp?

server side run你隻新Lang, client side compile to js 咁樣？

旺角去尖咀會唔會經一經觀塘

唔一定 隻新lang可以transpile to multiple supported server/client language
即係例如我可以用隻新lang寫一個story board
然後gen個java class for server side js for client side咁

其實我尋日鳩試左下個概念 不過print左出黎之後del左個file

旺角->觀塘->油塘->北角->金鐘->尖沙咀

姐係我寫
conn.execute("select * from tbl")

你可以Gen 一個server side script query個DB 再起一個api send落client side

最終目標係簡化到就咁SELECT *FROM tbl就得
尋日試既概念既係中間層 仲要係一個story board入面explicit寫明邊part射野去邊part
不過望落 就算省略左啲explicit寫明既溝通 似乎係可以automate咁推理返出黎

我覺得係framework野多過lang

result = clientside_future()conn = serverside_future(lambda: db.connect())result = conn.execute(sql)

result = clientside_future() conn = serverside_future(lambda: db.connect()) result = conn.execute(sql)

如果有client future 同 server future
就可以無限塞lambda function入去
再以呢個future framework gen code

都係一個思路
但係我目前無咁prefer 因為咁樣一黎中心化左去一個部件到 而web server/client只係其中一個use case 我想去中心化 咁樣做microservice既story應該會易讀啲
二黎新lang既 transpile time optimize好似易做啲

你同後面果位同事幾耐冇講過野？
有冇1個月？

仆你個街，上到去先知要做5.5日

恭喜晒

屌

揼梗嚿飛天萬能俠唔記得咗上嚟啫

班 front-end 狗話頂唔順二世祖天馬行空想走，睇怕小弟都要搵定工

如果唔係就得返兩條友揼八字、天氣、靈魂、個人數據庫系統 (CMS + CRM + JobsDB + Event Management +....)

Fuck，人生好撚黑

走啦，冇啦啦比多半日老細做咩

你好似都搵左成個幾月工

愛回家又笑it9
你睇你班it9,出來做野比電視笑
番學比隔離科笑

風水AI

以為你科學園上吊

吊頸太落後

helium + suicide bag 先配下世投胎矽谷，離開廢港

唔用neon?

如果純粹討論前景
SAP 好唔好做? SAP行頭好似好窄,但夠專.SAP一收皮就收晒皮.GOOGLE過SAP個HANA 好似唔太好用,好多人負皮
定係做DATA ENGINEER比較好? DATA就長做長有,始終都有個DEMAND

認真想問其實依家FG 多唔多公司開到 ~23-25k 以上?

咩係sap

Data點解長做長有

不如你直接講你expect幾多

開緊23, 想知其實多唔多公司offer到

你咩background先？三大first hon?

比到，日本咪比到

3大1st hon靚intern應該唔難

搵日睇返呢集先

sap:

有data 就要有 data 相關既工種。

2樓仆街公司list ___ system係 ASL？
Fg apply咗佢個graduate trainee program
有冇師兄可以指點下

SAP 前景係麻麻，佢好多product 市場上都有更好既選擇
問題係而家用sap 既公司都係大公司，呢d 公司用緊唔會轉

我諗近十年都會有需求，但會愈黎愈少

4Xk都少咗啲喎，連登仔標準fg 50k

Data會automate 唔會無晒位但慢慢會少位

sap 又係 data都係
一舊野只會愈做愈大愈automated
去到一個位要重寫轉新system

之前好似聽過日本個價比香港低少少?
我都識d日文, 遲d都想去日本試下, 不過諗住係香港住一排先

first hon不過唔係三大

有得逃生仲唔逃生

Wfc hon

非常認同，企硬無25k都唔好take offer
咪做爛市

聼講錢少workload多

First hon is mk behavior

越高分乞得越勁

開始懷疑三袋係真際遇差定唔識睇人
冇得怨人 我自己就以往花好大投入去改善自己
可能其他人比你讀到多d野 programming 以外既info

利申唔知

覺得三袋係際遇 睇落講啲野係有料

一定係返工太HEA唔開心

連ミク巴都笑9我

我都覺

想要hea工

軟體都識笑人

三代巴full stack 有料

我淨係知sap 係咁sell 佢個in-memory computing. 但用家對成個erp既意見就好一般
但因為用sap 既話，audit 就容易d.所以一般上市公司都會用
pros & cons 都有,令到我揸唔定主意
如果做sap 既要跳出去，有無咩後路可以行？
我始終唔太熟個市場

ching 對data engineer 又點睇？而家d big data 吹到咁行, data engineer 做data model, database admin 應該都食到條水,不過唔知所謂big data 可以玩幾耐

我覺得可以玩十年 你話呢刻搵data工 其實唔駛諗玩幾耐
但係for成世職涯規劃 就唔好只係諗做data方面做成世

番工太hea真係唔好 浪費時間又學唔到野

Hea工先多時間學自己野

話時話 suicide bag 可以邊度訂到

sap 要跳出去冇咩好路可以走，我而家有個大學同學正正就係做緊sap, 不過唔係data, 係偏向programming 個邊
佢要走都唔易，因為用得sap technical 上能力都唔需要太強，始終係圍住sap 黎做

不過我覺得data engineer 有得做，可能我個圈子都係係startup 度，我見unicorn level 既startup 都會有data / ml engineer,同埋真係會倚賴data 去做決定

但data team通常都有分data engineering / data science / machine learning.
data engineering 係最唔值錢個範，但有料同stats 底好可以去其他field

唔駛咁煩啦 垃圾袋咪算

個SAP菊梓喬
係drag and drop relation model有D用
其他我用open source野唔好

如果以出路黎計，我係到諗
做完data engineer 出番黎可以輕鬆入行sap?
但做完sap consultant 出番黎,應該唔可以直駁番data side 果邊？除非你係sap 都係做 reporting, BI, machine learning

ching 覺得咁樣合唔合理？

我覺得都係因為d 上市公司做audit要好清清楚楚
而sap 係個好audit-able 既erp, d 公司先會比咁貴sub 個licensee
當然要好用一定係打散個erp,每個module 都用唔同既野，搵個最fit 公司business model 既module.而唔係用個business model 去就個module

除左sap應該得oracle 會夠fight? 其實市面上仲有d 咩erp係好受歡迎同係未來既大trend?

我哋公司實個 sydtem fight 得過 SAP

Website CMS + CRM + 靈魂系統 + 八字 + 天氣同情緒 + Friend relationship Management + Event Management + JobsDB...

首先我唔係做data, 但我都成日要同datateam 夾
係我接觸到既datateam 同事中間，唔見有人係做sap 出身
亦都未見過有同事走左之後係去做sap
所以好難答難唔難轉番入sap

但我想問點解咁執著於sap 呢？
同埋我覺得role 都係物以罕為貴
sap 出左咁多年，市場上都已經有堆人係度
但data eng 愈黎愈多公司會要之外，本身個場唔多人做呢樣，bargaining power 點都大過sap related 既role

理論上係
實際上你個SAP通常cover唔晒所有野
由於licencing issue, cost. 好多野就會work around. 你audit trail幾好都冇用

太有料啲人唔敢請 自己個位不保

天妒英才

不過可以扮冇料，
出到黎，做到野嘅話人地就會推哂d task落你度

ASL 你都夠膽入
你加油

對靈魂系統有D興趣
呢範好似比較少人做

香港地大把It hea 工

大把it佬邊debug邊上fb
上網睇d content farm
生活不知幾悠

code係要等有mood先寫

邊到有60k hea工

收到風醫管局要緊人...留意下

普遍嚟講嘅SI 通病佢都有
人工出手低
Workload 大
公司賺到嘅錢分畀sale 都唔分畀你

不過聽講近年好咗
只係以依家嘅市場
唔覺得要入去捱

其實有咩SI係比較好...
因為我冇乜料 係想入去涯下學嘢儲經驗

其實linkedin d agent係咪用bot黎spam message？我個profile完全同份JD無關，都可以send 黎，是否on9

Startup公司扮股份使唔使報稅，如果要，市值點計

just do it.gif

HD fg 做機樓叫價要叫幾多？

介紹下

google下都搵到啦

一年

屌

美金

其實IT狗真係好撚難溝通
救緊火忙緊仆晒街就話講project野
同佢講唔得閒就係要煩鳩你
係要屌走佢先開心

痴線，一返工就救火

笑什麼你也是IT狗

多謝晒女清比意見
因為有份SAP既工INTERVIEW, 係手頭上有既野, 所以先咁問.
果然係當局者迷,你講既野好中立.

係臨放工起火

多謝青清既意見
照你咁講,我可唔可以歸納為
SAP得D大公司有好多BUDGET先會用,而細公司又未必會全部用晒SAP.
所以就預左行頭會窄D?

其實IT狗真係好撚難溝通
同佢講project野就話救緊火忙緊仆晒街
你要煩鳩佢就係要想佢唔得閒
係要煩住佢先開心

屌你你仆街果時我有冇搞鳩你先

可以咁講
同埋大公司都唔會用晒同一套野
你死左我咪跟埋跳樓

如果我簡套python stack
Apache airflow
spark/pandas/numpy
igraph
dask
dash
scipy + keras
應該好打過HANA，除左drag and drop之外

屌，有d公司好恐怖，上去先知要ot
我in programmer,有間野要我楂call 機，間唔中客串做support
有間大集團，話得奴工假，7日al,仲要條team 得幾個programmer。
真係無最西嘅公司，只有更西

開名啦巴打

做support,入境處perm
大集團，富臨

富臨連D食物都垃圾

有假放你仲想點
利申 廿日

富臨都叫大集團？市值6.44億

餐飲, 酒店, 零售 , 物流it

仲有教育

我無聽過SI 好嘅
有麻煩通知小弟

其實成日話想入SI 學嘢
但我見親係SI 出黎嘅人都唔係識特別多
Server 又話未掂過
SSL/SSH/SFTP 又話無做過無用過
DB 整條index，google 完syntax 都寫唔到
同客/user又溝通唔到
一味鳩吹自己做過好多project

如果你話你剩係要識寫code 嘅
周圍都學到啦洗咩去SI

不如講咩行業好啦

香港得FI 一係 IBM Accenture oracle Cisco

大業主、商界大老闆後代、專科(eg. 大醫生、大律師、矽谷軟件工程師、金融)家族後代

有無人做過fuji Xerox? 呢間如何？

學生暑假冇野做 拎政府既持續進修基金 考下OCA/OCP好唔好

唔想做野 想打leetcode點算

打

屌有bug
我就咁run code同submit個output唔同

返工響office打leetcode。

利申：試過，不過都有做野。

好 我都想搵野學下 不過睇左 個基金好似唔包呢個試

leetcode就好似潤滑油
得閒要打下

早排先整左個0ms submit

明白 我諗住自學

Vscode有leetcode plugin

有張cert可唔可以叫高啲人工？😭

做it,識整電器係基本野

有人中之龍唔做，做狗

而家咪黎做人中之龍

入來做啦入來做啦
全天候open office
大家坐得近D,增進大家感情
無遮無掩,可以方便比老細斟水經過
見到你勤力揼曲上stackoverflow
年尾有得加500蚊人工

環境都唔錯呀

好過我日日寫舊末完末了嘅萬能俠

有兩個MON已經好過好多人

圖文不乎
唔似係香港

一星期幾晚做到夜晚12點9，夠唔夠折墮

推

好多都open office....

好撚hea

ching之前返咩位？點Hea？
入面啲人點？

OCA OCP 我都係自學
無咩大挑戰

題庫好重要
我OCP 就係練得少
NIO2 唔算做得好

我唔係返fuji
我公司係佢個客
班友成日都唔屌唔鬆化

點睇同事扮senior
仲要下下呼呼喝喝叫人做野
好自大果隻
成日覺得自己好有料，你地其他Ｐ狗係垃圾
(宜家佢返工日日比人排擠同埋同事對佢對著幹)

quit

bug

搞到佢quit好過自己quit

if you can't beat him join him

我黎

工程最多依種人，10個有一半都係咁

其實dum鳩佢波鐘dum到佢發脾氣幾好玩
佢懶醒出email cc埋高層然後我唔撚覆佢
佢幾個鍾後行埋我個位度屌我做乜仲唔覆
然後我禮貌地say sorry,太忙overlook左
既然你行到過黎點解唔直接問？
只係隔幾個位
同埋你唔清楚其他人有其他更重要工作？

最後佢大鬧你都唔係做野架
之後比真senior聽到捉左佢入房屌

抵死

原來係你
有種當面屌我
靜識打曲

得返2個人先慢慢屌你老母

Talk is cheap, show me the code

講咁耐佢咩title？ 幾年經幾錢個月？

你個名已經說明一切

香港9成9都係API caller啦
利申:我都係

自己寫api自己call算唔算

tech勁唔識同人溝通
以為自己岩晒

荀工來啦,各位唔洗捱揼曲
係出面唔洗比人捱揼

太低人工不了

正呀年年跳point
宜家咁既時勢入政府好L過

得個三萬

電腦操作經理 Computer Operation Manager
(MPS 34 - 39)
↑
助理電腦操作經理 Assistant Computer Operation Manager
(MPS 29 - 33)
↑
高級電腦操作員 Senior Computer Operator
(MPS 21 - 28)
↑
一級電腦操作員 Computer Operator I
(MPS 16 - 20)
↑
二級電腦操作員 Computer Operator II
(MPS 6 - 15)

電腦操作經理即係點

教林鄭點用八達通

你當係senior it manager.

睇個名真係IT都稱唔上技工就有份

聽人講可以轉AP，我都申請左，捱到輪班其實好好做，但預左多人爭，上次好似成萬人入紙

我覺得出面做唔店,比人屌
寫垃圾曲無2,3皮
不如申請呢份
辛苦極一定無出面咁當你狗咁撚
起碼有番14日AL透下

唔貪心
我做到助理電腦技工(MPS 29 - 33)夠
一個出7皮野上來呢個PO
比你地笑下廢柴都好

基本做到咁上下實昇cop1，但再上就要有人走同上司睇你
我識得人做基本好休閒，係衰返夜者
讀書考cre再轉職囉

唔好同我爭啦

死啦，依個post一出又多唔知幾多個同我地爭

無乜所謂,頂薪3皮(仲會按通漲加)
你估好似上面#924 果條友逗4皮
番夜,連登神工ACO都要番夜啦

咁佢調你去有d地方都係96既，都係睇個局或署職位做乜

叫我#924咁見外

反而我做緊t con入到就少成皮野人工，都有少少考慮

最多以後唔叫你找數

屌你老母，個個做 1-2 年搵 3-4 皮

我乜撚都識 (雖然唔係樣樣專)，淪落到做 second 又俾人呃價，入 startup 又遇正做萬能 system 嘅離地二世祖，搵得嗰兩皮幾，唔吸氦氣都冇用

際遇差都唔係差成咁嘛

#930找J數

宜家真係好好搵
做2年就4皮

轉工啦

don't go start up, I told you so

唔撚係嘛
定時定候撳下制，憑咩轉做AP

最伏嘅 startup 都俾我做到，冇計啦

我朋友都係做 startup，但 35K，間嘢正常

只好怪中咗 Agent 伏同唔見多幾份

我做2年得3皮都無

924無你既事你咪阻q住

咩途徑搵到2,3年就4皮既工

如果只論工作經驗而唔係打工經驗，我有 5 年

都係買定碳 BBQ，下世投好胎，鬼叫我有自閉又唔識包裝

18 Grad 一年EXP, 可唔可以俾意見應該Take 下面邊個好？

A: 歐資Second Tier iBank, 25k Secondment
Exposure 都幾闊, 比較 high level 野

B: 歐資 Interbanking Messaging Firm, 27k perm + allowance
AL 多啲, 做嘅野low level 同 technical 啲, 比較routine

揀 A 入 iBank 識多啲二世祖同 Business & Finance 嘢先上到位

之前已經喺iBank
真心冇咁多二世祖

但 A 係 Second，福利應該幾仆街吓，如果齋論性價比好似又 B 好啲

B 高過五年經驗嘅小弟 1K 添

咁計我有十年

做野為人工

唔駛諗咩鳩發展前途 你份工唔係打一世 係可以轉工

A 15AL 有正常Medical Insurance

B 22AL + Allowance + Related Cert Full Sponsorship

B 有樣野唔係咁好，就係行頭越嚟越窄

佢地內部有招聘架，仲有唔好以為ap好高技術，有唔少ap做文書多過落手做

當然你都要有degree同考cre

話唔係咁講 你比50k我一個月 每日做既係人手ocr表格 我都會照做

實際上兩間公司會做咩？
你自己做開邊飯？
你想你條路點行？

手巴表示自煮燃髮ocr engine
日日返去撳個制R腳皮就有錢收

Big4/Ibank 之類OT真係可以當經驗
但jos之類係wfc

天氣熱了，女同事開始著短裙

RA

廉價勞工 不了

原來 Nembutal 好過 BBQ 同 Helium，預備定傍身都好

A 主要redesign IT Risk Assessment and Control Framework, Second Line of Defense
B 純粹 SOC, First Line of Defense

我自己長遠都係想做Security, A 睇野闊啲但係non technical

巴打好多iBank BO 其實都好低

乜鳩黎

神級鎮定劑，食少少就可以無痛投胎

B啦 錢為上

屌你老母Jobsdb 全部agent工

有冇諗過對抗暴政

我要無痛，不了

我嗰邊得人妻

啪粒鎮定劑止痛先

呢邊都係得auntie

hi auntie

你買到先算
個樽濃度又唔高，你飲咁多水有機會唔死得

真正係用粉只溝少少水，成杯白色好苦

利申search過

初中都有教Evaporation

點解會有人想睇auntie肥婆著短裙

catgirl我制呀

甜美校園風.jpg

肥婆catgirl
I巴果然口味獨特

痴線

都話叫你試cbd

To下一手同事：
咪撚再用個system moon鳩me!